武俠小說的反英雄（antihero）推介？

根據維基：
反英雄是文學、電影、戲劇作品中，形象接近反派角色或有缺點的普通人，但同時具有英雄氣質或做出英雄行為的角色。反英雄可以是主角或重要的配角。

我自己對反英雄的定義：
反英雄心中有一套個人的原則，係佢地心目中，呢套原則凌駕一切的法律條文， 或者社會的道德規範。佢地有唔少的英雄行為，可惜只會有少數人知道，或者會比社會大眾曲解成包裝技巧。

我最鐘意的反英雄：李尋歡

有冇咩反英雄推介？

唔係武俠小說
Fate zero 既Kiritsugu Emiya 算唔算？

古龍大把

其實李尋歡都唔太算 根本就聖人黎 傅紅雪應該似D

流星蝴蝶劍算唔算？

韋小寶？

睇過動畫，呢排想睇書多D

古龍大部分出名既小說都睇過，有冇其他推介？

係咪睇過燕十三啦？

搵下舊時D西部片或者日本武士片睇
其實武俠小說抄左入面好多元素

血刀老母

慕容復

逆水寒孫青霞

未睇過溫瑞安，今晚搵黎睇下，thanks

睇過

我睇番D關於古龍既報道，都話佢參考左好多日本既小說，只係我唔知點入手

連城訣個血刀老祖？佢點英雄法，對我黎講佢只係好好打同埋係咁女女女人地

黃藥師
金蛇郎君
葉孤城

盜帥楚留香

歐陽峰 算唔算

金庸都睇曬

睇過幾本，但覺得陸小鳳好睇D

我覺得唔算

係射雕入面佢完全係一個仆街，著紅鞋勾二嫂，無罪不作，仲係桃花島搭船返中原個時偷襲洪七公
係神雕入面更加唔算，純粹變左個on9，仲搞到姑姑比人女女女左

任我行